周梓樂死因研訊︱陪審團商議逾7小時未有裁決 押後至明早繼續 今晩於高等法院休息

科大男生周梓樂前年11月4日凌晨於將軍澳警民衝突期間，在尚德邨停車場墮樓昏迷，留醫5天後不治，終年22歲。死因庭經過27天研訊，由兩男三女組成的陪審團今早10時15分開始退庭商議，惟經過7小時商議後，五人仍未能作出裁決。死因裁判官高偉雄下令將五人送到高等法院休息，明早9時30分返回西九龍裁判法院繼續商議。

裁判官並下令傳媒不可拍攝陪審員，包括他們離開西九龍法院所乘搭的車輛。

死因裁判官高偉雄今早給予陪審團非法被殺、死於意外及死因存疑三個裁決選項，提醒他們考慮裁決的過程應是「三部曲」，首先考慮是否能夠毫無合理疑點地肯定梓樂非法被殺。若不能，第二步應考慮是否有較高的相對可能是梓樂誤以為3樓矮牆外有行人通道，若有，便裁斷死於意外。若陪審團考慮後不認為梓樂非法被殺或死於意外，便可考慮死因存疑。

裁判官並呼籲他們切勿預先認定某一個裁決的可能性較大，然後選擇有甚麼證供支持該裁決。反之，陪審團最先應該考慮全部證供，選擇接納甚麼證供為事實，再基於已被接納的證供考慮裁決。

今次終於唔係趕番去番工
好似上次張琪忠咁求其達成大比數

政府搞唔掂陪審團？

因住俾告你維反國安法

上次就係有條友趕收工搞到變冤獄

今晚國安特工會用各種「方法」「說服」陪審團

咁凍訓高院，辛苦陪審團

即係咁

死因裁判官高偉雄今早就裁決選項引導陪審團，指示陪審團在「非法被殺」、「死於意外」及「存疑裁決」之間作決定，但明言存疑裁決並不理想（另見早前報道）。

老實講點判對政權都唔會有咩影響
只係對周梓樂父母有番少少公道同交代